\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\usepackage{enumerate}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Комплексные числа. Системы линейных уравнений (домашнее задание)}

\begin{enumerate}

\item Вычислите:
  \begin{enumerate}[a)]
    \item $(2 + 3i)(3 - i) + (2 + 3i)(3 + 4i)$,
    \item $\frac{(5 + i)(7 - 6i)}{3 +i}$.

  \end{enumerate}

\item Найдите тригонометрическую форму числа:
  \begin{enumerate}[a)]
    \item $5$,
    \item $\sqrt 3 - i $,
    \item $\sin \alpha + i \cos \alpha $,
    \item $\frac{2 + i}{2 - i}$.
  \end{enumerate}

\item Найдите все комплексные числа, сопряженные своему квадрату.

\item Докажите, что если $\sqrt[n]{z} = {z_0, \ \ldots \ , z_{n-1}}$, то $\sqrt[n]{\overline{z}} = {\overline{z}_0, \ \ldots \ , \overline{z}_{n-1}}$.

\item Вычислите значения выражений в зависимости от $n$:
  \begin{enumerate}[a)]
    \item $\left( \frac{1 - i \sqrt{3}}{2} \right) ^n$,
    \item  $(1 + i)^n$,
    \item $(1 + \cos \varphi + i \sin \varphi)^n$.
  \end{enumerate}

\item Докажите, что если $z + z^{-1} = 2 \cos \alpha$, то $z^n + z^{-n} = 2 \cos {n \alpha}$.

\item Вычислите $\sqrt[3]{(1 + i)}$

\item Найдите многочлен $P$ четвертой степени такой, что $P(0) = -1$, $P(1) = -6$, $P(-1) = 0$, $P(2) = 3$, $P(-2) = 3$.

\item Найти условия необходимые и достаточные для того, чтобы три прямые $a_1 x + b_1 y + c_1 = 0$, $a_2 x + b_2 y + c_2 = 0$, $a_3 x + b_3 y + c_3 = 0$ проходили через одну точку.

\item Решите систему уравнений:
$$
\begin{cases}
x_1 + x_2 + 3x_3 \equiv 3 \mod 7, \\
x_1 + 3x_2 - x_3 \equiv 0 \mod 7, \\
x_2 - x_3 \equiv 5 \mod 7, \\ 
\end{cases}
$$
где $a \equiv b \mod n$ означает, что у $a$ и $b$ совпадают остатки при деление на $n$. 

\end{enumerate}

\end{document}
